\documentclass[../main.tex]{subfiles}
 
\begin{document}

Zunächst werden einige numerische Experimente betrachtet, die über folgenden MATLAB code errechnet wurden.

\begin{lstlisting}
    v=fibham(20);
    M2=zeros(1,6500);
    for n=1:6500
        A=diag(ones(1,n-1),1) + diag(v(1:n)) + diag(ones(1,n-1),-1);
        M2(n)=1/min(svds(A,100,'smallest'));
    end
\end{lstlisting}
Die Berechnung von $\norm{(A^+_n)^{-1}}$ erfolgt hier jedoch nicht darüber zunächst die Inverse von $A$ zu bestimmen und danach ihre Norm, etwa mit der Singulärwertszerlegung, zu errechnen. Dies wäre ein großer numerischer Aufwand. Stattdessen benutzen wir \ref{thm:sv} und \ref{thm:nuinv}. Somit erhalten wir die Norm der Inversen dieses Operators, indem wir lediglich den kleinsten Singulärwert von $A_n^+$ bestimmen. Jedoch müssen wir dazu auch gar nicht alle Singulärwerte von $A_n^+$ berechnen, es reicht mit einem iterativen Algorithmus die kleinsten Singulärwerte zu bestimmen. Hierbei ist jedoch zu beachten, dass wir nicht nur \textit{den} kleinsten Singulärwert iterativ approximieren, sondern aus numerischen Gründen die hundert kleinsten, von denen wir wiederum den kleinsten auswählen.

Dieses führt zu folgenden Ergebnissen.

\begin{center}
    \makebox[\textwidth][c]{
        \begin{tikzpicture}
            \begin{axis}[
                title= {$\norm{(A^+_n)^{-1}}, \ n \in \{1, ..., 6500\}$},
                    width=17.5cm,height=9cm,
                    mark=square*,
                    grid=both,
                    minor x tick num=10,
                    minor y tick num=4,
                    xtick={0,1000, ..., 6500},
                    enlarge y limits=0.1,
                    cycle list name=exotic,
                    enlarge x limits=0.01,
                    major grid style = {line width =0.1pt,black}
                ]
                \addplot+[scatter, mark size=1pt, scatter src = explicit, only marks] table[x=xcol,y expr = \thisrow{ycol},meta expr = 2^(\thisrow{ycol})] {../Programs/data1.txt};
            \end{axis}
        \end{tikzpicture}
    }
\end{center}

Zu sehen ist, dass keineswegs eine Konvergenz von $\norm{(A^+_n)^{-1}}$ gegen $\norm{(A)^{-1}}$ vorzuliegen scheint, sondern, dass sich lediglich diverse partielle Grenzwerte bilden. Der größte scheint etwas unter 8 zu liegen, der kleinste etwa bei 5. Dieses bestätigt was in \ref{thm:kond} angesprochen wurde, nämlich, dass im Allgemeinen $\norm{A_n^{-1}} \to \norm{A^{-1}}$ nicht gilt und dass lediglich partielle Grenzwerte vorzufinden sind.
Der größte dieser ist der von uns gesuchte $\limsup_{n \to \infty}{\norm{(A_n^+)^{-1}}}$.

\end{document}